\newpage
\section{Modulares \acs{bms}}
	\label{Modular_bms}
	
	Ein modulares \acl{bms} besteht aus mehreren einzelnen Systemen (siehe Kap.: \ref{sec: Centralized_bms}). Jedes einzelne Modul hat alle benötigten Komponenten für das vollständige Battery Management System und ist kommunikationsfähig, was den Unterschied zum
	zentralen \ac{bms} ausmacht. Bei der Verbindung von mehreren einzelnen Modulen bildet sich ein kommunikationsfähiges System, welches mehrere Batterien ansteuern kann. Der gesamte Aufbau hat folgende Eigenschaften:
	
	\begin{itemize}
		\item Einfache Verbindung zwischen der Batterie und dem BMS. Das BMS kann direkt an den Zellen positioniert werden;
		\item unkomplizierte Umwandlung in ein großes Batteriepacksystem: mehr BMS-Module einbinden;
		\item ein höherer Preis im Vergleich zum zentralisierten System;
		\item ähnliche Funktionen wie das Hauptmodul;
		\item Mehrere Kommunikationsknotenpunkte (siehe Abbildung: \ref{abb: bms_modular}).
	\end{itemize}

	Das System besitzt ähnliche Eigenschaften wie ein zentralisiertes \acl{bms}, ist aber durch die Verbindung von mehreren Modulen in
	ein großes Batteriesystem  transformierbar.
	Dieses System ist gut skalierbar.

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Stand_der_Technik/Modular.pdf}
		\caption{Topologie des modularen BMS}
		\label{abb: bms_modular}
	\end{figure} 
